% 	Equazione
\begin{frame}
\frametitle{Equazione da risolvere}
%\framesubtitle{Equazione da risolvere}

\begin{description}
\item[$x(E')$ :] Distribuzione energia fotoni incidenti sul rivelatore 
\item[$y(E)$ :] Distribuzione energia impulsi misurati dal rivelatore
\item[$H(E, E')$ :] Funzione di risposta del rivelatore (DRF)
\end{description}
\vfill
$$
y(E) = \int_0^\infty H(E, E')\; x(E')\; dE' + n(E)
$$
\vfill
In forma discreta:
$$
\underline{y} = \underline{\underline{H}} \cdot \underline{x} + \underline{n}
$$
\end{frame}



% 	ML-EM
\begin{frame}
\frametitle{Algoritmo ML-EM}
\framesubtitle{Maximum Likelihood - Estimation Maximization}
\begin{description}
\item[$\underline{x}^p$ :] Ricostruzione energia fotoni allo step p-esimo 
\item[$\underline{y}$ :] Spettro misurato
\item[$\sum_{i=1}^n H_{ij}=1$ :] Normalizzazione DRF $\forall j = 1, \dots, m$
\end{description}
\vfill
$$
\underline{x}^0 
	= \frac
		{\underline{y}}
		{\| \underline{\underline{H}} \; \underline{y} \|}
$$
\vfill
$$
x^{p+1}_i = 	x^p_i 
				\sum_{j=1}^{n} \left[
				H_{ji} 				
				\frac
					{y_j}
					{\sum_{k=1}^{m} x^p_k H_{jk}}
				\right] 
$$
\vfill
\end{frame}



% 	Boost e Smoothing
%\begin{frame}
%\frametitle{Algoritmo ML-EM}
%\framesubtitle{Operatori aggiuntivi}
%\begin{description}

%\item[Smoothing:] media (eventualmente pesata sugli errori) \\ previene la formazione di artifatti
		
%\item[Boost:] $x_i^{p+1} = \left(x_i^p\right)^q$ con $q\in[1, 2]$,  \\velocizza la ricostruzione dei picchi

%\item[Errore:] ricostruito tramite metodo Monte Carlo

%\end{description}
%\end{frame}